Starbucks你問我盡答

如題
小女做pt現時就快兩年 46忙鋪
盡可能解答你地嘅疑問

驚唔驚自爆？

唔驚

經過可唔可以請我飲杯

你知道我係邊度做而且係邊個 講暗號炒公仔麵囉

由聽日開始，間間我都會講一次

等你呀

做邊間？
返幾點？

有無男朋友？
點認到你？
可唔可以請我飲咖啡？
幾歲？
幾高？
住邊？

我叫latte，會唔會比杯淨奶我

好感動你等我

我溝緊架

latte的而且確解奶 但如果你係sb咁叫 會比cafe latte你 除非你講明淨奶

46係邊
想你請我飲
咖啡豆有幾種

無我問得咁detail就行開少少

樓主係咪怕羞 唔答我？

咖啡知識我好廢唔係知好多 好難答你有幾多種 我淨係知主要分產地同烘焙程度囉

時薪幾多？

我依家得44

我想要既野無話得唔到既

44轉工啦，仲係到做什麼🤔

通常啲客會用中定英

做慣又有感情 廢事轉

唔使轉啦 我養樓主😊

both 冇話邊樣多啲

哦，一個禮拜返幾多日

又唔見你養埋我

唔使返架啦

依家返得唔多 通常兩三日

你咩料 我要養埋你先

係咪一放工都係成身咖啡味

咁都幾香😍

冇整污糟嘅話唔會 但成身彈到糖水多啲囉

覺唔覺你公司侮辱緊咖啡 同埋多年來嚴重誤導消費者 令香港人不知咖啡為何物

呢啲咁風險嘅野 唔話你知

可唔可以教我咩咖啡機同咖啡豆好，你好似好專業識好多野，我好想係屋企整黎飲

我覺呀 美心係垃圾 starbucks係垃圾

正正需要品牌效應先可以令更多人了解咖啡....

sb大多數用全自動機 自動磨豆 自動打奶 係垃圾
我自己屋企嗰部係半自動機 即係普遍咖啡店用嘅
選豆都係跟自己喜好鐘意濃定淡揀唔同烘焙

請唔請full time

飲開精品咖啡, stbks d 好難飲

長期請

我都覺

半自動有咩好過全自動，幾多BUDGET OK，有咩牌子好介紹，咖啡豆有咩地方可以去簡同買，

夥伴有冇去考cm

正正品牌效應引來好多自以為高級嘅港豬 根本難飲到仆街 個個比$2000做金卡會員當自己vip

半自動玩起上來開心啲 可以自己感覺到要落幾多粉 壓粉 同時間 溫度重要性
全自動根本唔洗理以上嗰啲 㩒個制就得
電器鋪最平2000有一部 Delonghi
但我用嗰部都幾大部
豆嚟講呢 其實Pacific ok㗎

Sb 都係用bunns d 機, 豆又普通, 又冇hand drip 飲

大家想飲d 有層次既啡, 可以去d 細鋪試下hand drip

唔會去考呢啲垃圾 根本係sb啲人自己打晒飛機自high

一個禮拜返兩三日, 仲有無其他part time

去開飲精品沖嘅藍山冇得頂

冇 要返學

ME2

Yes, 精品好多選擇, 又沖得出到豆種風味, 唔係一味苦. 香味, 層次, after taste....呢d 唔會係starbuck 飲到...幾十蚊飲sb 啡性價比好低

手沖真係易學難精
想試虹吸又可以去ucc, 好多高手

Habitu如何

拍拿咩鋪號開頭

每隻size既讀音係咩

tall你識啦掛
grande 關地/grand地
venti vent ti

Hab 我飲唔過十次, 都係去奧海城果間, 叫好少少但都比唔上d 細鋪
杯手沖都係hea hea 地
起碼誠品間colour brown 都比佢好

請唔請無經驗大學生做pt/暑期工

如果講連鎖 hab已經好好

請 最好apply嗰陣唔好講係暑期工 pt就話會長做

係呀. 精品好講咖啡師手勢....

邊間做

the coffee academics呢 我未飲過

邊間唔答你 係九龍區

呢間一般, 連鎖19gram 好d

隔離深夜小狗個post 有開入門班, 跟佢學下

收到

Habitu D豆都係TCA黎，2間差唔多

咁其實佢地有冇關係？ 我之前都見過hab有tca豆

學hand drip 沖精品成本低, 岩晒屋企自己玩
玩Espresso 就會貴好多

又奶又豆係咁浪費

邊間中學

飲精品切勿落奶
當味酒咁飲
種淺焙既咖啡酸同果味係享受黎

精品緊係唔落奶 我講緊玩esp好浪費豆同奶

我睇d 炒散app 話Starbucks 港島區$60-70 時薪
伏？ 本來仲想申請

出街間中先飲esp

好明顯啦

一天生意有多少

最多人叫係咩咖啡？

On9 tca同Hbt 同公司黎架

Tca啲手勢一定好過Hbt用Clever cup hea 沖俾你

latte同cappuccino 有咩分別

On9 你都識講, 手勢睇人
手沖壺hea 同唔hea 係爭好遠

點解你地啲豆炒到咁燶？

示範一次如果你係客會點order，是但揀就得

cafe latte

本身都已經垃圾 加埋部機就更垃圾

我要cappuccino呀唔該 要熱嘅 tall得啦
完美就hot tall cappuccino呀唔該

唔明

紅西柚蜜糖醬邊度有得買？

想問下如果想做part time
Train要幾耐？
同埋我一直想知
學識左點整咖啡之後辭職唔做當學門手藝work唔work

冇得買㗎 唯有你自己搵下邊隻似

train一個月 但其實只係上四堂濕鳩堂
唔work 要學去其他咖啡店學仲好 Pacific同m記一定起碼好過sb

m記聽fd 講冇咩野學到
sb train 個4堂係學咩？

純粹聽佢講下sb歷史 basic沖野飲 一堂考 一堂學收銀

姊妹公司

有無男朋友

其實學嘢都係跟返店嘅人學，上佢d training係無咩用

可唔可以一星期返一日㗎？

可以 但睇你間鋪啲人點啦

忙舖pt b仔 lm

成本係咪好低

我唔係ic唔係好知不過好似有

咩鋪號

佢自己品牌材料唔清楚 但奶同cream嗰啲都幾貴

食咗飯未

忙鋪 pt b仔
岩岩收工做死人

43

咩區

九龍區

真係好攰

我都係九龍忙鋪

我唔係

銷車期姐係送貨日子？ 好似有星期一

43我淨係識61

on9打錯！「你間鋪車期係星期幾」

除左星期一 仲有星期幾？

Hi partner

咁46代表咩

46xx

hi

我係44頭

44頭都好多間

所以啲人咪用鋪號開頭自介囉
46頭係好舊鋪

你之前嗰間係44開頭

應該唔同區

相認？

小學讀邊間

其實我都唔知有幾多間係46

未中

43其實係咪港島多

都唔係我問你答

都同主題無關

唔係我問你答咩

你個名做咩呀

有冇人飲淨奶？

好多 我覺得飲熱都還好 因為啲奶唔係純加熱 係蒸煮 所以叫熱淨奶唔太奇怪 飲凍嗰啲真係好奇怪 比幾十蚊飲凍淨奶

最令你震撼的新聞是那一宗

我差唔多識曬佢舖嘅partner

我唔係港島

10成9
阿朱 dm☺️

今日預售 一下賣曬

做sbux 都有Partner ？

點解我睇唔明你講咩

識晒邊個啲partner

冇興趣

我都睇唔明

Partner你指同事？

做starbucks會稱同事做partner或夥伴

哦 真係唔知喎 咁仲有冇其他術語？

我仲以為你係4446舖

Pt最高人工有幾多？

旺角？

港島區有高到70

新入職？cwb有冇？

睇唔睇到個客金會員的details(金會員年資，星星數目）ps 之前個$200就做到金會員真係對舊會員係狗

你要自己問下間鋪

你講呢啲全部都唔關我地小員工事 下至pt仔上至經理都唔會知你有幾多星星 要你自己用個app check 再check唔到要搵office
根本200又好 2000又好 做sb會員都係on9 我理得你係唔係金星會員都唔撚好當自己vip

多人流既鋪高人工d？

應該要係Pt主任先會有60蚊以上 普通B仔最多應該都係50-55

係咪直接落鋪頭in最好？如果得咗 返工係咪會去返in嗰間做㗎？

叫小甜會唔會比人笑

多數係

唔會 但成張單都出左你先話唔記得叫少甜就會

有冇男朋友？

另外 點開口叫佢寫我個名喺個杯度
例如：我叫金希澈老婆，想要杯latte唔該？

咪就咁同佢講 幫我寫xxx係個杯度

點做主任？

新人係咪要洗廁所？

pt好難有機會做主仼 ft就做起碼一年+受賞識先有得升 如果你曾經做過其他飲食業嘅主任級就可以直接in主任

分店經理幾錢人工

有廁所嘅鋪頭通常都係

曾經望過經理張糧單得2萬2

其實唔同SIZE有咩分別 假設最大既SIZE比最細既多一SHOT (除非會有三SHOT, 飲完應該會拉屎), 咁中間果個SIZE 多左D咩? 水? 奶?

底薪定係總數?

short 8oz 1shot esp
tall 12oz 1shot esp
grande 16oz 2shot esp
venti 20oz 2shot esp
同shot數量比較咪多左奶
唔同shot數量比較咪奶同shot都多左

Interview 個陣係佢俾個價你定自己岀個價先？

我都唔知喎

自己出先 然後佢同你make a deal

如果係總數都幾低

美心啲工吃力不討好

知唔知 chocolate black tea latte係咪公司本身都有計劃將佢由 seasonal special 轉做regular item??

朱古力用邊隻粉沖？

幾時出番經典三文治
大件夾抵食

知呀

佢自家品牌 出面冇得買 但見到淘寶有

每間店入貨都唔同 我嗰間就冇入過

岀高d再俾佢壓價定問佢最高可以岀幾高好

出高啲比佢壓

即係一早就plan左做regular item

Interview 會問乜？

係呀

我in嗰陣好hea 問我怕唔怕辛苦 有冇經驗 點解想做

茶

人工depends on 經驗同點解想做？如果做過law firm intern計唔計有經驗lol

有紅茶綠茶白茶花茶
每種茶有咩味自己睇menu

要有飲食經驗先計喎
洗乜咁認真 佢好易請

唔係驚佢唔請，純粹係女朋友話想翻pt所以諗住去陪下佢翻。但係人工太低既話又唔係幾想翻

認真 唔好返sb 同埋傻先會同另一伴一齊返同一個地方 好易嗌交

此話何解？

帶左個fd入去做 但佢一開始好唔上手對佢好炆覺得自己好衰
見過好多人做左之後係度識另一伴 但都有因為係度識左第二個飛之前嗰個

兩個一齊做無事卦，同埋點解唔好做sb? Pt黎講好似幾高人工 (假設有70既話)

根本做嘅又多 又多粗重野 又多西客 要扮死狗講唔好意思 又多蠢人 啲大粒野又鐘意比壓力細 人工又低 公司又閪 唔好以為係沖下咖啡好pro好正咁 啲人落單一分鐘問你有未 係咪on撚9㗎 汽水機㩒出嚟咩 又要催9你整快啲 係咪on撚9㗎 前面十九幾個客 你係vip要奉指出比你先？又要成日想r著數 仲有啲客又盲又聾 call撚左杯drink十次 tall latte tall latte tall latte tall latte tall latte tall latte tall latte tall latte tall latte tall latte 之後走埋話冇人call drink搞到佢唔知攞得 一係就寫撚明Alan之後走埋嚟9攞 問佢係咪Alan又話唔係 一係就買熱攞凍買凍攞熱 一係就明明100%落單話要latte之後話係要cappuccino仲屌9人落錯 一係就斷手斷腳要人服侍攞比你 切開個包都要人幫